В плоский конденсатор с размерами обкладок $a \times a$ и расстоянием между ними $d$ помещают так, как
изображено на рисунке проводящую пластинку толщины $c$ с размерами $a \times a$. Определите, какую силу
нужно приложить к пластинке, чтобы удержать ее на месте, если:
\begin{enumcyr}
    \item заряд обкладок равен $\pm Q$;
    \item между обкладками поддерживается постоянная разность потенциала $V$.
\end{enumcyr}
\answer{
	$F = \frac{
		2Q^2 dc (d - c) }{
		\varepsilon_0 a^3 (2d - c)^2 }$,
	$F = \frac{ \varepsilon_0 a c V^2 }{ 2d(d - c) }$}
\tags{10, конденсатор, энергия}